d人話入左band 3中學之後無無前途其實係岩

入面個個掛住玩，無人諗住讀書，

所謂最叻個班已經比較好，會久唔久望下書，

老師教到心淡，佢有佢講，你有你玩，

臨近考DSE 果個月都有三份一班扮下野溫下，

英文本身底差，又無一個有效既讀書方法。

一級入面，有80%既人都係拎唔到5條2，

99%既人係拎唔到3322。

當計埋asso/HD 駁上去所謂degree，

有degree 既人加埋兩隻手都數都曬，

其他入黑社會既入黑社會，

倫敦金既倫敦金，跟車送貨既跟車，

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊。

個個都做社會最低下階層職業。

唔同以前80 年代，依家冇學歷，叻極有限。

係有d band3出身既讀書讀到好叻，

不過加埋佔全香港學生都唔知有冇1%，

所以你話，

入到band3中學係唔係已經打定輸數冇前途。

同意

當年我讀果間中學又係band 3

咁多年黎，真係無一個同學撈得掂

唔agger
band 3垃圾出身
有錢仔繼續有錢，窮撚繼續窮
MK妹做哂倫敦金/保險
同學歷完全無關係，上到大學都一樣

同意 有一半同學讀完毅進考左入去做哂黑警 另外一半去做運輸/保險，奉子成婚好普遍係band 3係非常普遍

Band 1 學生
基本上公開考試前一、兩年
佢哋已經學完課程
操緊past paper

與其話學校差別
不如話係人同人嘅差別

呢班band 1 學生
就算掟佢哋去band 3
一樣靠自學成才

當然環境因素好重要
心志唔夠堅定嘅人都會受影響

叻少少個d考到個警隊
賤少少咋

有好多因素令到人入左band 3中學之後發唔到圍。

1. 井底之蛙: 即使係band 3中學讀書再叻，出到去同其他學校精英比根本不堪一擊。因為大家平時面對嘅對手水平根本係2個世界，所以以為自己已經係最叻唔識更加努力。最後到公開試先至知自己同人地差距咁大。

2. 缺乏人脈關係: 係band 3中學讀書嘅學生，通常家底唔好，亦升唔到大學。所以d同學唔會有好路數/建議帶挈到自己。

3. 負面標籤效應: 好多學校/僱主一聽到係band 3學校出黎，已經有種唔想收嘅感覺。

同意 band3學習環境冇咁好 但至少壓力冇咁大 所以中學個段時間都好開心
利申：個年得幾個入到u 自己係其中一個

講到讀band 1就好大壓力咁
大把band 1仔日日玩

Band3啲老師仲有心過band1啲教畜啦

我哋學校班人成日玩dse都20幾分起跳
一出世資質唔同真係差好遠
小學程分試咁易考都可以唔合格入band3，
未來前途已經打定一半輸數
Btw band1真係大壓力,我呢啲成績中下都好大壓力更何況成績中上嗰班

認同，當年讀v city隔離果間，啲咩學生會會長呀足球隊隊長唔係做sales就係仲炒散

好人好姐點會讀band3

叻少少個d考到個警隊入境等紀錄部隊。

真係band3仔黎架喎 入境7成大學生
新個批接近9成9大學生
btw係紀律部隊

Band 1 成日鐘意互相比較
想冇壓力都好難

我唔認同資質係影響dse分最重要既一環
之前睇中大調查，大學有8成都係非公屋
好大程度反映家庭背景先係最主要因素

而好多關於貧窮既研究都指貧窮細路本身掌握到既資源同資訊都唔足夠令佢做到正確決定

就算佢想改變都只可以有限度改變

你以為「資質」令你可以輕鬆考高分實際上係生活中太多幫助令到你好易理解到啲內容

可能唔識個陣有家長識用精簡言語提示你你就學識
而貧窮家庭細路只可以9撞答案然後錯左無人解比佢

岩呀 當年廢中band 3出生
啲人唔係打交就走堂
定力少啲都係咁先

我間屋村Band1起碼半班攞綜援or資助
當然名校band1一定有錢啦

成日都我我我
人地講緊調查呀，有sample size架
淨係take你間學校係咩sampling呀？
讀大學讀到你咁撚無腦？

講例子姐咁撚大反應做乜
乜原來而家連登連討論呢啲嘢都唔得
如果唔討論得咁不如連登摺撚咗佢算啦

認同
資質都需要開發 一個人幾聰明都好都要學過野先識
有錢家庭嘅小朋友細細個就去play group浸英文
冇錢家庭嘅小朋友就比啊婆照顧 同鄰居玩
呢個開始已經好唔同 就算資質一樣 當讀一次就識
但有錢嗰個已經打好曬根基 小學出到黎已經10lv
再加上有錢屋企會r source 瘋狂私人補習 興趣班 入最好嘅中學
冇錢嗰個on99咁唔知發生咩事 當佢5lv 去啲濕鳩功課輔導班 報校內濕鳩興趣班 叻嘅話可能同有錢嗰個入埋同一間中學
中學開始就高下立見 冇錢嗰個可能比其他有錢同學叻啲 但點都鬥唔贏資質同佢一樣但比佢有錢嗰個

以上都淨係講緊讀書 要知道一個人唔係讀書叻就一帆風順 你個性格陪養 書本外嘅知識量 仲有個人見識等等都係睇你屋企比到啲咩你

有錢小朋友放暑假就跟老豆老母去旅行 歐遊 唔洗諗錢 想補乜就補乜 想學乜都得
冇錢嘅放暑假係去寄託中心炸 中學未夠18歲就去m記打工儲補習費
一開始所得嘅資源唔一樣 就算質疑一樣 往後發展都係差一截

Band3未必少壓力，
父母期望、教畜、班級政治等問題一樣存在，
兼且擁有資源普遍都有落差
Band1至少教師資歷、教材都有一定要求
而部分家庭支援也非常充足，
以我班為例
直升到上U嗰堆人至少報過三年遵X
自從我拎自己份糧去遵X報咗幾堂中文之後
堅定咗我呢個想法:

俾錢補習考DSE算啦，返乜Q學

入大學好易
5條2即可
top up 都叫大學
境外讀又叫大學
擔心下有位讀唔上好過冇機會讀好過

補習的確幫攞高分，我d窮jj將勤補拙。至於壓力嘛，大部分band3都得過且過，最後衝刺階段，口講勤力，實際就個個都照打機，書只係裝飾

反而我個學校d老師，大部分都好有心教，盡量用最顯淺方法解釋，同著重好多品格教育方面，所以師生關係都幾好。唔否定有部分教畜，跟學照讀

10lv 5lv
So true 就算讀唔成書 你有資源你個人生都唔會衰得去邊

同一個小朋友

入Band1 6年後可能考到神科
入Band3可能就入水泡科

因為Band3好難令人有精益求精嘅心態。

呢個真

你講起讀degree, band 3中學嘅升學狀況真係好慘烈。以前我讀alevel嗰陣, 全班32人，得3個有degree offer。嗰3個人有2個係repeater, 1個就係會考有20分但係唔知比邊個水左黎我間中學讀alevel(唔計佢，最高嗰個會考得13分)。更重點係，依3個人都唔係由中一讀到上中七，佢地全部係中六先至由其他學校轉過黎。換言之，我個屆由中一讀到中七嘅原校生，最終有degree offer嘅人數係0。之後要過多兩年先至破到蛋。

sor, band 3出身，入到poly 3寶

band 3 出黎想揾錢基本上，只能偷呃拐騙

因為有錢人唔會入band 3囉

Band 2冇人提？
利申band 2

勁

照你咁講就唔會有banding啦on9

其實本身讀書好講天份
Band 1 個班本身就係小學讀書叻個批人黎

再加上資源 氛圍 令佢地同Band2 3 既分別越黎越大

只可以話分banding會加劇左（貧富懸殊）既問題

但同時都係資源分配得最好既方法

利申Band 1
入過Band3 教書

品牌效應啫

Banding 靠學生build up

band 1 學校教學質素
可以差過band 2、3

因為band 2,3
見到學生進步
老師會更畀心機教

現實唔少搵到好工喎 全級過20個 讀完毅進入紀律部隊 即刻鐵飯碗高過中位數

Band 1 學生
基本上公開考試前一、兩年
佢哋已經學完課程
操緊past paper

咪on9啦
band 1咪又係要補課追課程
利申:幾年前Band 1 grad

你試下係band 3學校唔同人玩走去讀書睇下會唔會比人恰先再講

貧富懸殊呢點先係重點

有錢band 3 學生成績差，佢老豆咪dump錢請人補到佢入u , 當然佢當時都諗通左要入大學，有家底父母就算入band 3都會諗計令到佢仔女入大學，更重要係有幾多個有家底係band3讀呀

好多父母覺得咩banding 都覺得無所謂，有d成熟既就算入band 3都照入到3大神科，但要自己識諗，入中學要自己努力

我都係咁 上年dser 我間u得我一個係我地學校嘅🤦🏻‍♀️冇fd真係好寂寞 雖然識到人 但係始終冇人地中學一起升上黎嘅咁firm 同埋同中學玩得好果d唔係做野就FD 就冇咩交流 好似宜家得翻自己一個🙃

屌你，係因為你on9

屌你都係我地既言論自由

I know that feel ar
yr1個年好寂寞，落堂自己一個食飯，就去摺lib瞓覺等下一堂，fd子都唔多個。上堂見成班fd or中同圍埋吹水，不知幾羨慕

哈 我都唔知算唔算好彩 因為間學校同我屋企近 搭bus 15min就到 跟住有天地堂就翻屋企hea or sleep
其實想揾個fd 出黎都揾唔到咯 大學果d就會吹下水 又唔會出街 中學果d就冇聯絡